Le retrait de l'agrément, le retrait d'une ou plusieurs associations,  syndicats, mutuelles ou établissements des listes mentionnées aux 4° et 5° de l'article R. 121-38 ainsi que le retrait de l'autorisation de mise à  disposition entraînent de plein droit une interruption anticipée sans  délai dans les cas prévus aux 2° et 3° de l'article R. 121-45 et  moyennant un préavis d'au moins un mois dans tous les autres cas, des  contrats d'engagement de service civique ou de volontariat associatif  en cours avec le ou les organismes ou  établissements concernés.
